{
  "resourceType": "Questionnaire",
  "language": "de-DE",
  "code": [
    {
      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
      "code": "questionnaire:dwg_clinical_form"
    }
  ],
  "url": "https://fhir.brainlab.com/questionnaire:dwg_clinical_form:0.9.4",
  "name": "Clinical Form",
  "version": "0.9.4",
  "status": "draft",
  "item": [
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese",
	  "text": "Anamnese",
	  "item": [
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:admission_date"
			}
		  ],
		  "type": "date",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:admission_date",
		  "text": "Aufnahmedatum",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:comorbidities"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities",
		  "text": "Vorerkrankungen",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:none",
				"display": "keine"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:diabetes",
				"display": "Diabetes"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:mental_illness",
				"display": "Psychiatrische Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease",
				"display": "Neurodegenerative Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:rheumatic",
				"display": "Rheumatische Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:osteoporosis",
				"display": "Osteoporose"
			  }
			}
		  ]
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:comorbidities:diabetes"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities:diabetes",
		  "text": "Diabetes",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:iddm",
				"display": "IDDM"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:niddm",
				"display": "NIDDM"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:diabetes",
				"display": "Diabetes"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:comorbidities:mental_illness"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities:mental_illness",
		  "text": "Psychiatrische Erkrankung",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:depression",
				"display": "Depression"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:mental_illness",
				"display": "Psychiatrische Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:comorbidities:neurodegenerative_disease"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities:neurodegenerative_disease",
		  "text": "Neurodegenerative Erkrankung",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:alzheimer",
				"display": "Alzheimer"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:parkinson",
				"display": "Parkinson"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease",
				"display": "Neurodegenerative Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:comorbidities:osteoporosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities:osteoporosis",
		  "text": "Osteoporose",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:with_fracture",
				"display": "mit Fraktur"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:without_fracture",
				"display": "ohne Fraktur"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:comorbidities",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:comorbidities:osteoporosis",
				"display": "Osteoporose"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:anamnesis:medication"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:anamnesis:medication",
		  "text": "Medikation",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:none",
				"display": "keine"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:analgesic",
				"display": "Analgetika"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:anticoagulation",
				"display": "Antikoagulation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:corticosteroid",
				"display": "Kortikosteroide"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:psychotropic_drug",
				"display": "Psychopharmaka"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:chemotherapeutic",
				"display": "Chemotherapeutika"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:biologic",
				"display": "Biologica"
			  }
			}
		  ]
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:medication:anamnesis:analgesic"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:medication:anamnesis:analgesic",
		  "text": "Analgetika",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:nsar",
				"display": "NSAR"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:opioids_who_2",
				"display": "Opioide WHO 2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:opioids_who_3",
				"display": "Opioide WHO 3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:anamnesis:medication",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:analgesic",
				"display": "Analgetika"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:medication:anamnesis:anticoagulation"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:medication:anamnesis:anticoagulation",
		  "text": "Antikoagulation",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:ongoing",
				"display": "aktuell laufend"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:stopped",
				"display": "abgesetzt/antagonisiert"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:stopped_interim",
				"display": "kurzfristig abgesetzt"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:anamnesis:medication",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:anamnesis:anticoagulation",
				"display": "Antikoagulation"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:asa:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:asa:answered",
		  "text": "Risikoklassifikation - ASA",
		  "required": false,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:asa"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:asa",
		  "text": "Risikoklassifikation - ASA",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 5
			}
		  ],
		  "item": [
			{
			  "text": "ASA 1: ein normaler, gesunder Patient (gesund und z.B. Nichtraucher, kein oder minimaler Alkoholkonsum); ASA 2: Ein Patient mit einer leichten systemischen Erkrankung (leichte Erkrankung ohne wesentliche funktionelle Einschränkung, z.B. Raucher, Schwangerschaft, Fettleibigkeit); ASA 3: Patient mit schwerer, systemischer Erkrankung (substanzielle, funktionelle Einschränkungen, z.B. COPD, Fettleibigkeit BMI>40, aktive Hepatitis, implantierter Schrittmacher); ASA 4: Patient mit schwerer systemischer Erkrankung, die eine ständige Bedrohung für das Leben darstellt (z.B. anhaltende kardiale Ischämie oder schwere Klappenfunktionsstörung, Sepsis); ASA 5: Ein sterbender Patient, von dem nicht erwartet wird, dass er ohne Eingriff überleben wird (z.B. rupturiertes Bauchaortenaneurysma, intrakranielle Blutung mit Massenverschiebung, massives Trauma)",
			  "type": "display",
			  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:asa/help",
			  "extension": [
				{
				  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
				  "valueCodeableConcept": {
					"text": "Help-Button",
					"coding": [
					  {
						"code": "help",
						"display": "Help-Button",
						"system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
					  }
					]
				  }
				}
			  ]
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:asa:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:cci"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:cci",
		  "text": "Risikoklassifikation - CCI",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 0
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 37
			}
		  ],
		  "item": [
			{
			  "text": "Charlson Comorbidity Index als gewichtete Summe aus AIDS: 6; Cerebrovaskuläre Erkrankungen: 1; Chronische Lungenerkrankung: 1; Demenz: 1; Diabetes mellitus (ohne Endorganschäden): 1; Diabetes mellitus mit Endorganschäden: 2; Hemiplegie: 2; Herzinfarkt: 1; Herzinsuffizienz: 1; Kollagenose: 1; Leichte Lebererkrankung: 1; Leukämie: 2; Lymphom: 2; Mäßig schwere und schwere Lebererkrankung: 3; Mäßig schwere und schwere Nierenerkrankung: 2; Metastasierter solider Tumor: 6; periphere arterielle Verschlußkrankheit: 1; Tumorerkrankung: 2; Ulkuskrankheit: 1",
			  "type": "display",
			  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:cci/help",
			  "extension": [
				{
				  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
				  "valueCodeableConcept": {
					"text": "Help-Button",
					"coding": [
					  {
						"code": "help",
						"display": "Help-Button",
						"system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
					  }
					]
				  }
				}
			  ]
			}
		  ]
		}
	  ]
	},
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose",
	  "text": "Diagnose",
    "repeats": true,
	  "item": [
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:diagnosis:type"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:diagnosis:type",
		  "text": "Diagnosetyp",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:diagnosis:type:main",
				"display": "Hauptdiagnose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:diagnosis:type:secondary",
				"display": "Nebendiagnose"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:localization_of_pathology"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:localization_of_pathology",
		  "text": "Lokalisation der Pathologie",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c0",
				"display": "C0"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c1",
				"display": "C1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c2",
				"display": "C2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c3",
				"display": "C3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c4",
				"display": "C4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c5",
				"display": "C5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c6",
				"display": "C6"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:c7",
				"display": "C7"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t1",
				"display": "T1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t2",
				"display": "T2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t3",
				"display": "T3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t4",
				"display": "T4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t5",
				"display": "T5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t6",
				"display": "T6"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t7",
				"display": "T7"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t8",
				"display": "T8"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t9",
				"display": "T9"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t10",
				"display": "T10"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t11",
				"display": "T11"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:t12",
				"display": "T12"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:l1",
				"display": "L1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:l2",
				"display": "L2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:l3",
				"display": "L3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:l4",
				"display": "L4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:l5",
				"display": "L5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:s1",
				"display": "S1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:s2",
				"display": "S2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:s3",
				"display": "S3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:s4",
				"display": "S4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:s5",
				"display": "S5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:localization_of_pathology:pelvis",
				"display": "PELVIS"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
		  "text": "Hauptdiagnose",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "item": [
			{
			  "text": "Bitte nur eine Diagnose, welche für die aktuelle Behandlung zutreffend ist, dokumentieren.",
			  "type": "display",
			  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis/help",
			  "extension": [
				{
				  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
				  "valueCodeableConcept": {
					"text": "Help-Button",
					"coding": [
					  {
						"code": "help",
						"display": "Help-Button",
						"system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
					  }
					]
				  }
				}
			  ]
			}
		  ],
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases",
				"display": "Degenerative Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture",
				"display": "Fraktur / Verletzung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor",
				"display": "Tumor"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity",
				"display": "Deformität"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection",
				"display": "Infektion"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease",
				"display": "Metabolische Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:congenital_disease",
				"display": "Kongentiale Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:vascular_disease",
				"display": "Vaskuläre Erkrankung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:unspecific_chronic_pain",
				"display": "Unspezif. chronischer Schmerz"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:none",
				"display": "keine"
			  }
			}
		  ]
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
		  "text": "Degenerative Erkrankung",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc",
				"display": "Bandscheibe"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis",
				"display": "Stenose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability",
				"display": "Instabilität/Listhese"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:vertebral_discopathies",
				"display": "Degenerative Diskopathie"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:failed_back_surgery_syndrome",
				"display": "Postnukleotomiesyndrom"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases",
				"display": "Degenerative Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc",
		  "text": "Bandscheibe",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc:hernia",
				"display": "Hernie"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc:degeneration",
				"display": "Degeneration"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc",
				"display": "Bandscheibe"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis",
		  "text": "Stenose",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis:central",
				"display": "zentral"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis:foraminal_osseous",
				"display": "foraminal (osseous)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis:foraminal_discogenic",
				"display": "foraminal (discogenic)"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis",
				"display": "Stenose"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability",
		  "text": "Instabilität/Listhese",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_1",
				"display": "Listhese MD I°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_2",
				"display": "Listhese MD II°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_3",
				"display": "Listhese MD III°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_4",
				"display": "Listhese MD IV°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:spondyloptosis",
				"display": "Spondyloptosis"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability",
				"display": "Instabilität/Listhese"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
		  "text": "Fraktur / Verletzung",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical",
				"display": "AO Classification - Upper Cervical"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial",
				"display": "AO Classification - Subaxial"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar",
				"display": "AO Classification - Thoracolumbar"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral",
				"display": "AO Classification - Sacral"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis",
				"display": "OF Classification - Osteoporose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture",
				"display": "FFP Classification - Beckeninsuffizienzfraktur"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture",
				"display": "Fraktur / Verletzung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical",
		  "text": "AO Classification - Upper Cervical",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c0_fractures",
				"display": "C0 fractures"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:atlanto_occipital_dissociation",
				"display": "Atlanto occipital dissociation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type1",
				"display": "Type I"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type2",
				"display": "Type II"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type3a",
				"display": "Type IIIa"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type3b",
				"display": "Type IIIb"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type4",
				"display": "Type IV"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type5",
				"display": "Type V"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c1_c2_rotatory_subluxation",
				"display": "C1-C2 rotatory subluxation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c1-c2_dislocation",
				"display": "C1-C2 dislocation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:ada_type1",
				"display": "Anderson D'Alonzo type I"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:ada_type2",
				"display": "Anderson D'Alonzo type II"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:ada_type3",
				"display": "Anderson D'Alonzo type III"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c2_body_fracture",
				"display": "C2 body fracture"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:effendi_type1",
				"display": "Effendi type I"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:effendi_type2",
				"display": "Effendi type II"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:levine_type2a",
				"display": "Levine type IIa"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:effendi_type3",
				"display": "Effendi type III"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical",
				"display": "AO Classification - Upper Cervical"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial",
		  "text": "AO Classification - Subaxial",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a0",
				"display": "A0"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a1",
				"display": "A1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a2",
				"display": "A2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a3",
				"display": "A3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a4",
				"display": "A4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:b1",
				"display": "B1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:b2",
				"display": "B2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:b3",
				"display": "B3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:c",
				"display": "C"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial",
				"display": "AO Classification - Subaxial"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar",
		  "text": "AO Classification - Thoracolumbar",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a0",
				"display": "A0"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a1",
				"display": "A1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a2",
				"display": "A2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a3",
				"display": "A3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a4",
				"display": "A4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:b1",
				"display": "B1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:b2",
				"display": "B2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:b3",
				"display": "B3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:c",
				"display": "C"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar",
				"display": "AO Classification - Thoracolumbar"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:ao_classification_sacral",
		  "text": "AO Classification - Sacral",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:a1",
				"display": "A1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:a2",
				"display": "A2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:a3",
				"display": "A3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:b1",
				"display": "B1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:b2",
				"display": "B2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:b3",
				"display": "B3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c0",
				"display": "C0"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c1",
				"display": "C1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c2",
				"display": "C2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c3",
				"display": "C3"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral",
				"display": "AO Classification - Sacral"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:question:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis",
		  "text": "OF Classification - Osteoporose",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of1",
				"display": "OF I"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of2",
				"display": "OF II"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of3",
				"display": "OF III"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of4",
				"display": "OF IV"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of5",
				"display": "OF V"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis",
				"display": "OF Classification - Osteoporose"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture",
		  "text": "FFP Classification - Beckeninsuffizienzfraktur",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp1a",
				"display": "FFP Ia"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp1b",
				"display": "FFP Ib"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp2a",
				"display": "FFP IIa"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp2b",
				"display": "FFP IIb"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp2c",
				"display": "FFP IIc"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp3a",
				"display": "FFP IIIa"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp3b",
				"display": "FFP IIIb"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp3c",
				"display": "FFP IIIc"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp4a",
				"display": "FFP IVa"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp4b",
				"display": "FFP IVb"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp4c",
				"display": "FFP IVc"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:fracture",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture",
				"display": "FFP Classification - Beckeninsuffizienzfraktur"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:tumor"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor",
		  "text": "Tumor",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne",
				"display": "primär benigne"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne",
				"display": "primär maligne"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne",
				"display": "sekundär maligne"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor",
				"display": "Tumor"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:tumor:primary_benigne"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor:primary_benigne",
		  "text": "primär benigne",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:intraosseous_deep",
				"display": "Intraossär (tief)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:intraosseous_surface",
				"display": "Intraossär (oberflächlich)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:extraosseous_extradural",
				"display": "Extraossär (extradural)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:extraosseous_intradural",
				"display": "Extraossär (intradural)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:extraosseous_soft_tissue",
				"display": "Extraossär Weichteile"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne",
				"display": "primär benigne"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:tumor:primary_maligne"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor:primary_maligne",
		  "text": "primär maligne",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:intraosseous_deep",
				"display": "Intraossär (tief)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:intraosseous_surface",
				"display": "Intraossär (oberflächlich)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:extraosseous_extradural",
				"display": "Extraossär (extradural)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:extraosseous_intradural",
				"display": "Extraossär (intradural)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:extraosseous_soft_tissue",
				"display": "Extraossär Weichteile"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne",
				"display": "primär maligne"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne",
		  "text": "sekundär maligne",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:intraosseous_deep",
				"display": "Intraossär (tief)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:intraosseous_surface",
				"display": "Intraossär (oberflächlich)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:extraosseous_extradural",
				"display": "Extraossär (extradural)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:extraosseous_intradural",
				"display": "Extraossär (intradural)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:extraosseous_soft_tissue",
				"display": "Extraossär Weichteile"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:tumor",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne",
				"display": "sekundär maligne"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:deformity"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity",
		  "text": "Deformität",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis",
				"display": "Skoliose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis",
				"display": "Kyphose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis",
				"display": "Spondylolyse"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity",
				"display": "Deformität"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:deformity:scoliosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity:scoliosis",
		  "text": "Skoliose",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:degenerative",
				"display": "Degenerativ"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:idiopathic",
				"display": "Idiopathisch"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:congenital",
				"display": "Kongenital"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:neuromuscular",
				"display": "Neuromuskulär"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:post_traumatic",
				"display": "Posttraumatisch"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:syndromal",
				"display": "Syndromal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis",
				"display": "Skoliose"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:deformity:kyphosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity:kyphosis",
		  "text": "Kyphose",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:degenerative",
				"display": "Degenerativ"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:idiopathic",
				"display": "Idiopathisch"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:congenital",
				"display": "Kongenital"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:neuromuscular",
				"display": "Neuromuskulär"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:post_traumatic",
				"display": "Posttraumatisch"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:syndromal",
				"display": "Syndromal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis",
				"display": "Kyphose"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:deformity:spondylolysis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity:spondylolysis",
		  "text": "Spondylolyse",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md1",
				"display": "Listhese MD I°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md2",
				"display": "Listhese MD II°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md3",
				"display": "Listhese MD III°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md4",
				"display": "Listhese MD IV°"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:spondyloptosis",
				"display": "Spondyloptosis"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:deformity",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis",
				"display": "Spondylolyse"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:infection"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection",
		  "text": "Infektion",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew",
				"display": "M. Bechterew"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis",
				"display": "Diszitis"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis",
				"display": "Spondylitis"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection",
				"display": "Epidurale Infektion"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection",
				"display": "Paravertebrale Infektion"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:other_rheumatologic_disease",
				"display": "andere rheumatol. Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection",
				"display": "Infektion"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:infection:m_bechterew"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection:m_bechterew",
		  "text": "M. Bechterew",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew:deformity",
				"display": "Deformität"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew:fracture",
				"display": "Fraktur"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew",
				"display": "M. Bechterew"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:infection:discitis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection:discitis",
		  "text": "Diszitis",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:suppurative",
				"display": "eitrig"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:tubercular",
				"display": "tuberkulös"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:multidrug_resistant",
				"display": "multiresistent"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis",
				"display": "Diszitis"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:infection:spondylitis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection:spondylitis",
		  "text": "Spondylitis",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:suppurative",
				"display": "eitrig"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:tubercular",
				"display": "tuberkulös"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:multidrug_resistant",
				"display": "multiresistent"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis",
				"display": "Spondylitis"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:infection:epidural_infection"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection:epidural_infection",
		  "text": "Epidurale Infektion",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:suppurative",
				"display": "eitrig"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:tubercular",
				"display": "tuberkulös"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:multidrug_resistant",
				"display": "multiresistent"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection",
				"display": "Epidurale Infektion"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection",
		  "text": "Paravertebrale Infektion",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:suppurative",
				"display": "eitrig"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:tubercular",
				"display": "tuberkulös"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:multidrug_resistant",
				"display": "multiresistent"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:infection",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection",
				"display": "Paravertebrale Infektion"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:metabolic_disease"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:metabolic_disease",
		  "text": "Metabolische Erkrankung",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis",
				"display": "Osteoporose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:insufficiency_fracture",
				"display": "Insuffizienzfraktur"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease",
				"display": "Metabolische Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis",
		  "text": "Osteoporose",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of1",
				"display": "OF I"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of2",
				"display": "OF II"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of3",
				"display": "OF II"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of4",
				"display": "OF IV"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of5",
				"display": "OF V"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:metabolic_disease",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis",
				"display": "Osteoporose"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:congenital_disease"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:congenital_disease",
		  "text": "Kongentiale Erkrankung",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:congenital_disease:dysraphia",
				"display": "Dysraphie (Chiari, Tethered cord, etc.)"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:congenital_disease",
				"display": "Kongentiale Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_diagnosis:vascular_disease"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis:vascular_disease",
		  "text": "Vaskuläre Erkrankung",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
      "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:vascular_disease:intradural_lesion",
				"display": "Intradurale Lesion (AVM, etc.)"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Diagnose/question:main_diagnosis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_diagnosis:vascular_disease",
				"display": "Vaskuläre Erkrankung"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		}
	  ]
	},
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik",
	  "text": "Klinik",
	  "item": [
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:duration_of_symptoms"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:duration_of_symptoms:",
		  "text": "Dauer der Beschwerden",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:none",
				"display": "keine"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:less_than_3_months",
				"display": "<3 Monate"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:2-12_months",
				"display": "3-12 Monate"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:more_than_12_months",
				"display": ">12 Monate"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:pain_level",
		  "text": "Schmerzen",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:none",
				"display": "keine"
			  }
			},			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:neck",
				"display": "Nacken"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:arm",
				"display": "Arm"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:back",
				"display": "Rücken"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:leg",
				"display": "Bein"
			  }
			}
		  ]
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs:answered",
		  "text": "Nacken",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:pain_level",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:neck",
				"display": "Nacken"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs",
		  "text": "Nacken",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 10
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm:nrs:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:arm:nrs:answered",
		  "text": "Arm",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:pain_level",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:arm",
				"display": "Arm"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm:nrs"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:arm:nrs",
		  "text": "Arm",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 10
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:arm:nrs:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:back:nrs:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:back:nrs:answered",
		  "text": "Rücken",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:pain_level",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:back",
				"display": "Rücken"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:back:nrs"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:back:nrs",
		  "text": "Rücken",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 10
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:back:nrs:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg:nrs:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:leg:nrs:answered",
		  "text": "Bein",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:pain_level",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:pain_level:leg",
				"display": "Bein"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg:nrs"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:leg:nrs",
		  "text": "Bein",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 10
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:pain_level:leg:nrs:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:paresis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:paresis",
		  "text": "radikuläre Paresen",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:paresis:arm",
				"display": "Arm"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:paresis:leg",
				"display": "Bein"
			  }
			}
		  ]
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:paresis:arm:bmrc:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:paresis:arm:bmrc:answered",
		  "text": "Arm",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:paresis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:paresis:arm",
				"display": "Arm"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:paresis:arm:bmrc"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:paresis:arm:bmrc",
		  "text": "Arm",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 5
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:paresis:arm:bmrc:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:paresis:leg:bmrc:answered"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:paresis:leg:bmrc:answered",
		  "text": "Bein",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:paresis",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:paresis:leg",
				"display": "Bein"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:paresis:leg:bmrc"
			}
		  ],
		  "type": "integer",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:paresis:leg:bmrc",
		  "text": "Bein",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "extension": [
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
			  "valueInteger": 1
			},
			{
			  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
			  "valueInteger": 5
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Anamnese/question:main_symptoms:paresis:leg:bmrc:answered",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:functional_movement_constraints"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:functional_movement_constraints",
		  "text": "funkt. Bewegungseinschränkung",
		  "required": true,
		  "repeats": true,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:none",
				"display": "keine"
        }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:hws",
				"display": "HWS"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:bws",
				"display": "BWS"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:lws",
				"display": "LWS"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
		  "text": "Myelopathie",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:none",
				"display": "keine"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers",
		  "text": "Motorische Funktion der Finger",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers:0",
				"display": "Unfähig, selbst mit Löffel und Gabel zu essen; unfähig, selbst große Knöpfe zu knöpfen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers:1",
				"display": "Fähig, sich selbst mit Löffel und Gabel zu ernähren, jedoch ungeschickt"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers:2",
				"display": "Schreiben möglich, wenngleich sehr ungeschickt; große Knöpfe können geknöpft werden"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers:3",
				"display": "Schreiben etwas eingeschränkt, aber möglich; Manschettenknöpfe können geknöpft werden"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:fingers:4",
				"display": "Normal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:strength"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:strength",
		  "text": "Motorische Funktion der Schulter und Oberarme",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:strength:2",
				"display": "Kraftgrad 2 oder geringer"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:strength:3",
				"display": "Kraftgrad 3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:strength:4",
				"display": "Kraftgrad 4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:strength:5",
				"display": "Kraftgrad 5"
			  }
			}
		  ],
		  "item": [
			{
			  "text": "Beurteilung des Kraftgrads (angegeben als 1-5 von 5) des M. deltoideus oder des M. biceps brachii, der schwächere Muskel ist zu werten",
			  "type": "display",
			  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:JOA_question_2/help",
			  "extension": [
				{
				  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
				  "valueCodeableConcept": {
					"text": "Help-Button",
					"coding": [
					  {
						"code": "help",
						"display": "Help-Button",
						"system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
					  }
					]
				  }
				}
			  ]
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties",
		  "text": "Motorische Funktion der unteren Extremitäten",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:0",
				"display": "Nicht in der Lage, aufzustehen und zu gehen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:1",
				"display": "Fähig, aufzustehen, jedoch nicht zu gehen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:2",
				"display": "Unfähig, selbst auf ebenem Untergrund ohne Gehhilfe zu gehen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:3",
				"display": "Fähig, ohne Unterstützung zu gehen, bei jedoch unsicherem Gangbild"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:4",
				"display": "Fähig, auf ebenem Untergrund frei zu gehen; Treppensteigen nur mit Unterstützung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:5",
				"display": "Treppaufgehen ohne Unterstützung; Treppabgehen nur mit Unterstützung möglich"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:6",
				"display": "Rasches Gehen möglich, jedoch etwas unsicheres Gangbild"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:motor_dysfunction:lower_extremeties:7",
				"display": "Normal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties",
		  "text": "Sensibilität der oberen Extremitäten",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties:0",
				"display": "Vollständiger Verlust der Berührungs- und Schmerzempfindung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties:1",
				"display": "Bis 50%ige Sensibilitätsminderung und/oder erhebliche Schmerzen oder Taubheit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties:2",
				"display": "Bis 40%ige Sensibilitätsminderung und/oder mäßige Schmerzen oder Taubheit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties:3",
				"display": "Taubheitsgefühl ohne sensibles Defizit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:upper_extremeties:4",
				"display": "Normal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:sensation:core"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:sensation:core",
		  "text": "Sensibilität des Stamm",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:core:0",
				"display": "Vollständiger Verlust der Berührungs- und Schmerzempfindung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:core:1",
				"display": "Bis 50%ige Sensibilitätsminderung und/oder erhebliche Schmerzen oder Taubheit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:core:2",
				"display": "Bis 40%ige Sensibilitätsminderung und/oder mäßige Schmerzen oder Taubheit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:core:3",
				"display": "Taubheitsgefühl ohne sensibles Defizit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:core:4",
				"display": "Normal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties",
		  "text": "Sensibilität der unteren Extremitäten",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties:0",
				"display": "Vollständiger Verlust der Berührungs- und Schmerzempfindung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties:1",
				"display": "Bis 50%ige Sensibilitätsminderung und/oder erhebliche Schmerzen oder Taubheit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties:2",
				"display": "Bis 40%ige Sensibilitätsminderung und/oder mäßige Schmerzen oder Taubheit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties:3",
				"display": "Taubheitsgefühl ohne sensibles Defizit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:lower_extremeties:4",
				"display": "Normal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:mjoa:sensation:sphincter_dysfunction"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa:sensation:sphincter_dysfunction",
		  "text": "Blasenfunktion",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:sphincter_dysfunction:0",
				"display": "Harnretention und/oder Inkontinenz"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:sphincter_dysfunction:1",
				"display": "Gefühl der unvollständigen Blasenentleerung und/oder Nachtröpfeln und/oder spärlicher Urinstrahl und/oder nur teilweise erhaltene Kontinenz"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:sphincter_dysfunction:2",
				"display": "Verzögerte Blasenentleerung und/oder Pollakisurie"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensation:sphincter_dysfunction:3",
				"display": "Normal"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:mjoa",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:mjoa",
				"display": "mJOA erfassen"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:asia"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:asia",
		  "text": "Querschnitt",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "item": [
			{
			  "text": "A - Komplett: Keine sensible oder motorische Funktion ist in den sakralen Segmenten S4-S5 erhalten. B - Inkomplett: Sensible, aber keine motorische Funktion unterhalb des neurologischen Niveaus erhalten; dehnt sich bis in die sakralen Segmente S4-S5 aus. C - Inkomplett: Motorische Funktion ist unterhalb des neurologischen Niveaus erhalten und die Mehrzahl der Kennmuskeln unterhalb des neurologischen Niveaus haben einen Muskelkraftgrad von kleiner als 3. D - Inkomplett: Motorische Funktion ist unterhalb des Schädigungsniveaus erhalten und die Mehrheit der Kennmuskeln unterhalb des neurologischen Niveaus haben einen Muskelkraftgrad größer oder gleich 3. E - Normal: Sensible und motorische Funktion ist normal.",
			  "type": "display",
			  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:asia/help",
			  "extension": [
				{
				  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
				  "valueCodeableConcept": {
					"text": "Help-Button",
					"coding": [
					  {
						"code": "help",
						"display": "Help-Button",
						"system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
					  }
					]
				  }
				}
			  ]
			}
		  ],
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:asia:e",
				"display": "E"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:asia:d",
				"display": "D"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:asia:c",
				"display": "C"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:asia:b",
				"display": "B"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:asia:a",
				"display": "A"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:main_symptoms:other_diagnosis"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Klinik/question:main_symptoms:other_diagnosis",
		  "text": "Andere Befunde",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:other_diagnosis:claudicatio_spinalis",
				"display": "Claudicatio spinalis (Gehstrecke unter 1.000 m)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:other_diagnosis:mobility_with_assistive_devices",
				"display": "Mobilität mit Hilfsmittel / Einschränkung beim Treppensteigen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:main_symptoms:other_diagnosis:alignment_issue",
				"display": "klinische Alignmentsstörung (sag./kor. Imbalance)"
			  }
			}
		  ]
		}
	  ]
	},
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Voroperation",
	  "text": "Voroperation",
	  "item": [
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:previous_surgery"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:nacken/questions-group:Basisfragen/question:previous_surgery",
		  "text": "Voroperation der Wirbelsäule",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:previous_surgery:date"
			}
		  ],
		  "type": "date",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Voroperation/question:previous_surgery:date",
		  "text": "Datum der Voroperation",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:previous_surgery:indication"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Voroperation/question:previous_surgery:indication",
		  "text": "Grund der Wiederaufnahme",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:adjacent_segment_degeneration",
				"display": "Anschlussdegeneration"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:implant_issue",
				"display": "Implantatversagen/-fehlposition"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:infection",
				"display": "Infektion"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:internal_reason",
				"display": "Internistischer Grund"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:csf_fistual_pseudomeningocele",
				"display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:secondary_bleeding",
				"display": "Nachblutung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:deficit",
				"display": "Neues/persistierendes Defizit"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:pain",
				"display": "Schmerzen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:indication:seroma",
				"display": "Serom"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:previous_surgery:location"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Voroperation/question:previous_surgery:location",
		  "text": "Ort der Voroperation",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:location:same_clinic",
				"display": "selbe Klinik"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:previous_surgery:location:other_clinic",
				"display": "andere Klinik"
			  }
			}
		  ]
		}
	  ]
	},
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation",
	  "text": "Operation",
	  "item": [
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:surgery:date"
			}
		  ],
		  "type": "date",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:date",
		  "text": "Datum",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:surgery:kind"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:kind",
		  "text": "Art",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:kind:primary_surgery",
				"display": "Erstoperation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:kind:follow_up_surgery",
				"display": "Folgeoperation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:kind:revision_surgery",
				"display": "Revisionsoperation"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:surgery:area_of_revision_surgery"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:area_of_revision_surgery",
		  "text": "Bereich der Revisionsoperation",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:area_of_revision_surgery:same_segment",
				"display": "in selbem/n spinalem/n Segment(en)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:area_of_revision_surgery:other_segment",
				"display": "In anderem (& nicht direkt benachbarten) spinalen Segment"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:kind",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:kind:revision_surgery",
				"display": "Revisionsoperation"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:surgery:urgency"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:urgency",
		  "text": "Dringlichkeit",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:urgency:elective",
				"display": "elektiv"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:urgency:elective_early",
				"display": "frühelektiv (Tage)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:urgency:urgent",
				"display": "dringlich (6 - 12 Std.)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:urgency:emergency",
				"display": "Not-OP (bis zu 2 Std.)"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:surgery:reason"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:reason",
		  "text": "Grund",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:back_neck_pain",
				"display": "Rücken-/Nackenschmerz"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:arm_leg_pain",
				"display": "Arm-/Beinschmerz"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_function",
				"display": "Eingeschränkte Funktion"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_motor_function",
				"display": "Eingeschränkte Motorik"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_sensory",
				"display": "Eingeschränkte Sensorik"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_bladder_rectum_functionality",
				"display": "Eingeschränkte Blasen-/Mastdarmfunktion"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:deformation_progression",
				"display": "Deformationsprogression"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:symptomatic_stenosis",
				"display": "Symptomatische Stenose"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:diagnostic_confirmation",
				"display": "Diagnosesicherung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:aesthetics",
				"display": "Ästhetik"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:surgery:reason:limited_function"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:reason:limited_function",
		  "text": "Eingeschränkte Funktion",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_function:degeneration",
				"display": "aufgrund von Degeneration"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_function:deformity",
				"display": "aufgrund von Deformität"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Operation/question:surgery:reason",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:surgery:reason:limited_function",
				"display": "Eingeschränkte Funktion"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		}
	  ]
	},
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung",
	  "text": "Prozedurbeschreibung",
	  "repeats": true,
	  "item": [
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:localization"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:localization",
		  "text": "Lokalisation",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c0",
				"display": "C0"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c1",
				"display": "C1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c2",
				"display": "C2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c3",
				"display": "C3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c4",
				"display": "C4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c5",
				"display": "C5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c6",
				"display": "C6"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:c7",
				"display": "C7"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th1",
				"display": "Th1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th2",
				"display": "Th2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th3",
				"display": "Th3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th4",
				"display": "Th4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th5",
				"display": "Th5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th6",
				"display": "Th6"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th7",
				"display": "Th7"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th8",
				"display": "Th8"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th9",
				"display": "Th9"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th10",
				"display": "Th10"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th11",
				"display": "Th11"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:th12",
				"display": "Th12"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:l1",
				"display": "L1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:l2",
				"display": "L2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:l3",
				"display": "L3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:l4",
				"display": "L4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:l5",
				"display": "L5"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:s1",
				"display": "S1"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:s2",
				"display": "S2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:s3",
				"display": "S3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:s4",
				"display": "S4"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:localization:s5",
				"display": "S5"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:procedure_details"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details",
		  "text": "Prozedurbeschreibung",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression",
				"display": "Dekompression"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
				"display": "Vertebrektomie"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy",
				"display": "Osteotomie"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:fusion",
				"display": "Fusion"
			  }
			}
		  ]
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:procedure_details:decompression"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details:decompression",
		  "text": "Dekompression",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:partial_discectomy",
				"display": "partiale Diskektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:discectomy",
				"display": "totale Disektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminotomy",
				"display": "Laminotomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:hemilaminectomy",
				"display": "Hemilaminektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminectomy",
				"display": "Laminektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:parcial_facetectomy",
				"display": "partiale Facettektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:facetectomy",
				"display": "totale Facettektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:sequestrectomy",
				"display": "Sequestrektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:flavectomy",
				"display": "Flavektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:foraminotomy",
				"display": "Foraminotomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminoplasty",
				"display": "Laminoplastie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:uncoforaminotomy",
				"display": "Uncoforaminotomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:decompression",
				"display": "Dekompression"
        }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:procedure_details:vertebrectomy"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
		  "text": "Vertebrektomie",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy:partial_vertebrectomy",
				"display": "partielle Vertebrektomie"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy:vertebrectomy",
				"display": "totale Vertebrektomie"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
				"display": "Vertebrektomie"
        }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:procedure_details:osteotomy"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details:osteotomy",
		  "text": "Osteotomie",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:smith_p_ponte",
				"display": "Smith-P/Ponte"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:three_column",
				"display": "Drei Säulen"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:other",
				"display": "andere"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy",
				"display": "Osteotomie"
        }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:procedure_details:fusion"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details:fusion",
		  "text": "Fusion",
		  "required": false,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:fusion:partial_vertebrectomy",
				"display": "posterolateral"
			  }
			},
      {
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:fusion:vertebrectomy",
				"display": "intervertebral"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:procedure_details",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:procedure_details:fusion",
				"display": "Fusion"
        }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
    {
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:surgical_approach"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:surgical_approach",
		  "text": "Zugang",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:surgical_approach:anterior",
				"display": "anterior"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:surgical_approach:posterior",
				"display": "posterior"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:procedure:additional_technique"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Prozedurbeschreibung/question:procedure:additional_technique",
		  "text": "Zusätzliche Technik",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:none",
				"display": "keine"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:navigation",
				"display": "Navigation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:intraoperative_imaging",
				"display": "intraoperative 3D-Bildgebung"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:neuromonitoring",
				"display": "Neuromonitoring"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:endoscope",
				"display": "Endoskop"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:microscope",
				"display": "Mikroskop"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:procedure:additional_technique:mis",
				"display": "MIS"
			  }
			}
	    ]
	  }
    ]
  },
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate",
	  "text": "Implantate",
	  "repeats": true,
	  "item": [
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:article"
      }
      ],
      "type": "text",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:article",
      "text": "Artikel Nr.",
      "required": false,
      "repeats": false
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:manufacturer"
      }
      ],
      "type": "choice",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:manufacturer",
      "text": "Hersteller",
      "required": true,
      "repeats": false,
      "answerOption": [
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:1",
        "display": "Aesculap"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:2",
        "display": "Biedermann"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:3",
        "display": "DePuy"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:4",
        "display": "Icotec"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:5",
        "display": "Medacta"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:6",
        "display": "Medicon"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:7",
        "display": "Medtronic"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:8",
        "display": "Nuvasive"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:9",
        "display": "Signus"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:10",
        "display": "Silony"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:11",
        "display": "Spineart"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:12",
        "display": "Stryker"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:manufacturer:13",
        "display": "Ulrich Medical"
        }
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:systemType"
      }
      ],
      "type": "choice",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:systemType",
      "text": "Implantattyp",
      "required": true,
      "repeats": false,
      "answerOption": [
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:systemType:1",
        "display": "Schraube"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:systemType:2",
        "display": "Cage"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:systemType:3",
        "display": "Zementapplikation"
        }
      },
      {
        "valueCoding": {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "answer:systemType:4",
        "display": "Andere"
        }
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:description"
      }
      ],
      "type": "text",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:description",
      "text": "Beschreibung",
      "required": false,
      "repeats": false
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:length"
      }
      ],
      "type": "integer",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:length",
      "text": "HIDDEN_LABEL",
      "required": false,
      "repeats": false,
      "extension": [
      {
        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-hidden",
        "valueBoolean": true
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:diameter"
      }
      ],
      "type": "integer",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:diameter",
      "text": "HIDDEN_LABEL",
      "required": false,
      "repeats": false,
      "extension": [
      {
        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-hidden",
        "valueBoolean": true
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:type"
      }
      ],
      "type": "text",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:type",
      "text": "HIDDEN_LABEL",
      "required": false,
      "repeats": false,
      "extension": [
      {
        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-hidden",
        "valueBoolean": true
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:system"
      }
      ],
      "type": "text",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:system",
      "text": "HIDDEN_LABEL",
      "required": false,
      "repeats": false,
      "extension": [
      {
        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-hidden",
        "valueBoolean": true
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:cannules"
      }
      ],
      "type": "integer",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:cannules",
      "text": "HIDDEN_LABEL",
      "required": false,
      "repeats": false,
      "extension": [
      {
        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-hidden",
        "valueBoolean": true
      }
      ]
    },
    {
      "code": [
      {
        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
        "code": "question:implant_no"
      }
      ],
      "type": "text",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Implantate/question:implant_no",
      "text": "Anzahl",
      "required": false,
      "repeats": false
    }
	  ]
	},
  {
    "type": "group",
    "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll",
    "text": "Protokoll",
    "item": [
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:procedure_duration"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:test",
        "text": "OP-Dauer",
        "required": false,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-unit",
            "valueCoding": {
              "display": "min",
              "code": "min",
              "system": "http://unitsofmeasure.org"
            }
          }
        ],
        "item": [
          {
            "text": "Entspricht Schnitt-Naht-Zeit in Minuten.",
            "type": "display",
            "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:test/help",
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                "valueCodeableConcept": {
                  "text": "Help-Button",
                  "coding": [
                    {
                      "code": "help",
                      "display": "Help-Button",
                      "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                    }
                  ]
                }
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications"
          }
        ],
        "type": "choice",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
        "text": "Intraoperative Komplikationen",
        "required": true,
        "repeats": true,
        "answerOption": [
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:allergic_reaction",
              "display": "Allergische Reaktion"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:anaesthesia_based_complication",
              "display": "Anästhesie-bedingt Komplikation"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:ventilation_caused_injury",
              "display": "Verletzung durch Beatmung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:implant_loosening",
              "display": "Implantatlockerung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:implant_misalignment",
              "display": "Implantatfehllage"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:dura_injury",
              "display": "Duraverletzung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:spinal_cord_injury",
              "display": "Rückenmarkverletzung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:nerve_root_damage",
              "display": "Nervenwurzelverletzung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:visceralinjury",
              "display": "Viszerale Verletzung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:vascular_injury",
              "display": "Gefäßverletzung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:pressure_ulcers",
              "display": "Druckulzera"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:cardiac_complication",
              "display": "Kardiale Komplikation"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:heavy_blood_loss",
              "display": "Massiver Blutverlust"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:hypotension",
              "display": "Hypotension"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:other",
              "display": "andere"
            }
          }
        ],
        "item": [
          {
            "text": "-: Eingabe fehlt; 0: wenn diese Komplikation nicht auftrat; 1: kein behandlungswürdiger Einfluss; 2: erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen; 3: invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen; 4: invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen; 5: signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis); 6: Tod als Folge",
            "type": "display",
            "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications/help",
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                "valueCodeableConcept": {
                  "text": "Help-Button",
                  "coding": [
                    {
                      "code": "help",
                      "display": "Help-Button",
                      "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                    }
                  ]
                }
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:allergic_reaction"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:allergic_reaction",
        "text": "Allergische Reaktion",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:allergic_reaction",
              "display": "Allergische Reaktion"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:anaesthesia_based_complication"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:anaesthesia_based_complication",
        "text": "Anästhesie-bedingt Komplikation",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:anaesthesia_based_complication",
              "display": "Anästhesie-bedingt Komplikation"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:ventilation_caused_injury"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:ventilation_caused_injury",
        "text": "Verletzung durch Beatmung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:ventilation_caused_injury",
              "display": "Verletzung durch Beatmung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:implant_loosening"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:implant_loosening",
        "text": "Implantatlockerung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:implant_loosening",
              "display": "Implantatlockerung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:implant_misalignment"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:implant_misalignment",
        "text": "Implantatfehllage",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:implant_misalignment",
              "display": "Implantatfehllage"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:dura_injury"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:dura_injury",
        "text": "Duraverletzung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:dura_injury",
              "display": "Duraverletzung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:spinal_cord_injury"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:spinal_cord_injury",
        "text": "Rückenmarkverletzung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:spinal_cord_injury",
              "display": "Rückenmarkverletzung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:nerve_root_damage"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:nerve_root_damage",
        "text": "Nervenwurzelverletzung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:nerve_root_damage",
              "display": "Nervenwurzelverletzung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:visceralinjury"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:visceralinjury",
        "text": "Viszerale Verletzung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:visceralinjury",
              "display": "Viszerale Verletzung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:vascular_injury"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:vascular_injury",
        "text": "Gefäßverletzung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:vascular_injury",
              "display": "Gefäßverletzung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:pressure_ulcers"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:pressure_ulcers",
        "text": "Druckulzera",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:pressure_ulcers",
              "display": "Druckulzera"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:cardiac_complication"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:cardiac_complication",
        "text": "Kardiale Komplikation",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:cardiac_complication",
              "display": "Kardiale Komplikation"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:heavy_blood_loss"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:heavy_blood_loss",
        "text": "Massiver Blutverlust",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:heavy_blood_loss",
              "display": "Massiver Blutverlust"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:hypotension"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:hypotension",
        "text": "Hypotension",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:hypotension",
              "display": "Hypotension"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:intraoperative_complications:other"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications:other",
        "text": "andere",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:intraoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:intraoperative_complications:other",
              "display": "andere"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:dwg_score"
          }
        ],
        "type": "choice",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:dwg_score",
        "text": "DWG Score",
        "required": false,
        "repeats": false,
        "answerOption": [
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:dwg_score:1",
              "display": "1"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:dwg_score:3",
              "display": "3"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:dwg_score:6",
              "display": "6"
            }
          }
        ],
        "item": [
          {
            "text": "1 Punkt - \"Kleine\" Wirbelsäulenoperation (Beispiele: Mikrodiskektomie, perkutane Zementaugmentation von Wirbelkörpern, mikrochirurgische dorsale Dekompression); 3 Punkte - \"Mittlere\" Wirbelsäulenoperation (Beispiele: Stabilisierung von Wirbelsäulenabschnitten mit Implantaten, Spondylodese an HWS, BWS oder LWS); 6 Punkte - \"Große\" Wirbelsäulenoperation (Beispiele: Aufwändige kombinierte dorso-ventrale Wirbelsäuleneingriffe, En-Bloc-Spondylektomie mit Rekonstruktion und Stabilisierung, Langstreckige Korrektur)",
            "type": "display",
            "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:dwg_score/help",
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                "valueCodeableConcept": {
                  "text": "Help-Button",
                  "coding": [
                    {
                      "code": "help",
                      "display": "Help-Button",
                      "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                    }
                  ]
                }
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:si_score"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:si_score",
        "text": "SI Score",
        "required": false,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 48
          }
        ],
        "item": [
          {
            "text": "entspricht Surgical Invasiveness Index (SII)",
            "type": "display",
            "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:si_score/help",
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                "valueCodeableConcept": {
                  "text": "Help-Button",
                  "coding": [
                    {
                      "code": "help",
                      "display": "Help-Button",
                      "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                    }
                  ]
                }
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:comment"
          }
        ],
        "type": "text",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:comment",
        "text": "Kommentar",
        "required": false,
        "repeats": false
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:protocol:hospital_stay"
          }
        ],
        "type": "choice",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:Protokoll/question:protocol:hospital_stay",
        "text": "Anschließende Überwachung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "answerOption": [
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:hospital_stay:ambulant",
              "display": "ambulant"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:protocol:hospital_stay:inpatient",
              "display": "stationär"
            }
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "type": "group",
    "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient",
    "text": "Stationärer Verlauf",
    "item": [
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications"
          }
        ],
        "type": "choice",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
        "text": "Komplikationen",
        "required": true,
        "repeats": true,
        "answerOption": [
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:delirium",
              "display": "Delir"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:pressure_ulcers",
              "display": "Druckulzera"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:dysphagia",
              "display": "Dysphagie"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:dysphonia",
              "display": "Dysphonie"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:gi_bleed",
              "display": "GI-Blutung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:hematoma",
              "display": "Hämatom"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:cardiac_arrest",
              "display": "Herzstillstand"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:urinary_tract_infection",
              "display": "Harnwegsinfekt"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
              "display": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
              "display": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
              "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:pulmonary_embolism",
              "display": "Lungenembolie"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:myocardial_infarct",
              "display": "Myokardinfarkt"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:neuropathic_pain",
              "display": "neuropathischer Schmerz"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:neurologic_damage",
              "display": "neurologischer Schaden"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:nonfusion",
              "display": "Nonfusion"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_skin_deep",
              "display": "oberflächliche Wundinfektion"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:pneumonia",
              "display": "Pneumonie"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:systemic_infection",
              "display": "systemische Infektion"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_deep",
              "display": "tiefe Wundinfektion"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:vein_thrombosis_deep",
              "display": "tiefe Venenthrombose"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:wound_dehiscence",
              "display": "Wunddehiszenz"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:other",
              "display": "andere"
            }
          }
        ],
        "item": [
          {
            "text": "-: Eingabe fehlt; 0: wenn diese Komplikation nicht auftrat; 1: kein behandlungswürdiger Einfluss; 2: erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen; 3: invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen; 4: invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen; 5: signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis); 6: Tod als Folge",
            "type": "display",
            "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications/help",
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                "valueCodeableConcept": {
                  "text": "Help-Button",
                  "coding": [
                    {
                      "code": "help",
                      "display": "Help-Button",
                      "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                    }
                  ]
                }
              }
            ]
          }
        ]
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:none"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:none",
        "text": "keine",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:delirium"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:delirium",
        "text": "Delir",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:delirium",
              "display": "Delir"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:pressure_ulcers"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:pressure_ulcers",
        "text": "Druckulzera",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:pressure_ulcers",
              "display": "Druckulzera"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:dysphagia"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:dysphagia",
        "text": "Dysphagie",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:dysphagia",
              "display": "Dysphagie"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:dysphonia"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:dysphonia",
        "text": "Dysphonie",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:dysphonia",
              "display": "Dysphonie"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:gi_bleed"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:gi_bleed",
        "text": "GI-Blutung",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:gi_bleed",
              "display": "GI-Blutung"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:hematoma"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:hematoma",
        "text": "Hämatom",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:hematoma",
              "display": "Hämatom"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:cardiac_arrest"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:cardiac_arrest",
        "text": "Herzstillstand",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:cardiac_arrest",
              "display": "Herzstillstand"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:urinary_tract_infection"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:urinary_tract_infection",
        "text": "Harnwegsinfekt",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:urinary_tract_infection",
              "display": "Harnwegsinfekt"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_with_loss_of_correction"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
        "text": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
              "display": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_without_loss_of_correction"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
        "text": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
              "display": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:csf_fistual_pseudomeningocele"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
        "text": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
              "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:pulmonary_embolism"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:pulmonary_embolism",
        "text": "Lungenembolie",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:pulmonary_embolism",
              "display": "Lungenembolie"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:myocardial_infarct"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:myocardial_infarct",
        "text": "Myokardinfarkt",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:myocardial_infarct",
              "display": "Myokardinfarkt"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:neuropathic_pain"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:neuropathic_pain",
        "text": "neuropathischer Schmerz",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:neuropathic_pain",
              "display": "neuropathischer Schmerz"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:neurologic_damage"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:neurologic_damage",
        "text": "neurologischer Schaden",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:neurologic_damage",
              "display": "neurologischer Schaden"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:nonfusion"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:nonfusion",
        "text": "Nonfusion",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:nonfusion",
              "display": "Nonfusion"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_skin_deep"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_skin_deep",
        "text": "oberflächliche Wundinfektion",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_skin_deep",
              "display": "oberflächliche Wundinfektion"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:pneumonia"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:pneumonia",
        "text": "Pneumonie",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:pneumonia",
              "display": "Pneumonie"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:systemic_infection"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:systemic_infection",
        "text": "systemische Infektion",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:systemic_infection",
              "display": "systemische Infektion"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_deep"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_deep",
        "text": "tiefe Wundinfektion",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:infected_wound_deep",
              "display": "tiefe Wundinfektion"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:vein_thrombosis_deep"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:vein_thrombosis_deep",
        "text": "tiefe Venenthrombose",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:vein_thrombosis_deep",
              "display": "tiefe Venenthrombose"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:wound_dehiscence"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:wound_dehiscence",
        "text": "Wunddehiszenz",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:wound_dehiscence",
              "display": "Wunddehiszenz"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:postoperative_complications:other"
          }
        ],
        "type": "integer",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications:other",
        "text": "andere",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
            "valueInteger": 0
          },
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
            "valueInteger": 6
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:none",
              "display": "keine"
            }
          },
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
            "operator": "=",
            "answerCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:postoperative_complications:other",
              "display": "andere"
            }
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:revision"
          }
        ],
        "type": "boolean",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:revision",
        "text": "Reoperation im stationären Aufenthalt",
        "required": true,
        "repeats": false
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:reason_of_revision"
          }
        ],
        "type": "choice",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:reason_of_revision",
        "text": "Grund der Reoperation",
        "required": true,
        "repeats": true,
        "answerOption": [
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:adjacent_segment_degeneration",
              "display": "Anschlussdegeneration"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:implant_issue",
              "display": "Implantatversagen/-fehlposition"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:infection",
              "display": "Infektion"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:internal_reason",
              "display": "Internistischer Grund"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:csf_fistual_pseudomeningocele",
              "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:secondary_bleeding",
              "display": "Nachblutung"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:deficit",
              "display": "Neues/persistierendes Defizit"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:pain",
              "display": "Schmerzen"
            }
          },
          {
            "valueCoding": {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:seroma",
              "display": "Serom"
            }
          }
        ],
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:revision",
            "operator": "=",
            "answerBoolean": true
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:revision_surgery_date"
          }
        ],
        "type": "date",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:revision_surgery_date",
        "text": "Datum der Revisions-OP",
        "required": true,
        "repeats": false,
        "enableWhen": [
          {
            "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:revision",
            "operator": "=",
            "answerBoolean": true
          }
        ],
        "enableBehavior": "any"
      },
      {
        "code": [
          {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "question:inpatient:date_of_discharge"
          }
        ],
        "type": "date",
        "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questions-group:inpatient/question:inpatient:date_of_discharge",
        "text": "Entlassungsdatum",
        "required": true,
        "repeats": false
      }
    ]
  },
	{
	  "type": "group",
	  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up",
	  "text": "Verlaufskontrolle",
	  "item": [
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:control_date"
			}
		  ],
		  "type": "date",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:control_date",
		  "text": "Kontrolldatum",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:ambulantory_visit"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:ambulantory_visit",
		  "text": "Ambulante Vorstellung",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:sickleave_date"
			}
		  ],
		  "type": "date",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:sickleave_date",
		  "text": "Krankschreibung bis",
		  "required": false,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:medication"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:medication",
		  "text": "Medikation",
		  "required": false,
		  "repeats": true,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:1",
				"display": "Analgetika"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:2",
				"display": "NSAR"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:3",
				"display": "Opioide WHO 2"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:4",
				"display": "Opioide WHO 3"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:5",
				"display": "andere"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:6",
				"display": "Antikoagulation"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:7",
				"display": "aktuell laufend"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:8",
				"display": "abgesetzt/antagonisiert"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:9",
				"display": "kurzfristig abgesetzt"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:10",
				"display": "Kortikosteroide"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:11",
				"display": "Psychopharmaka"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:12",
				"display": "Chemotherapeutika"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:13",
				"display": "Biologica"
			  }
			}
		  ]
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:medication_reduced"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:medication_reduced",
		  "text": "Analgetika reduziert seit prä-OP",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:medication",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:1",
				"display": "Analgetika"
			  }
			},
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:medication",
			  "operator": "=",
			  "answerCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:medication:2",
				"display": "NSAR"
			  }
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:postsurgery_complications"
			}
		  ],
		  "type": "boolean",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
		  "text": "Komplikationen",
		  "required": true,
		  "repeats": false
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_01"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_01",
		  "text": "Herzstillstand",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_02"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_02",
		  "text": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_03"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_03",
		  "text": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_04"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_04",
		  "text": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_05"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_05",
		  "text": "TVT",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_06"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_06",
		  "text": "tiefe Wundinfektion",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_07"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_07",
		  "text": "Delir",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_08"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_08",
		  "text": "Dysphagie",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_09"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_09",
		  "text": "Dysphonie",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_10"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_10",
		  "text": "GI-Blutung",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_11"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_11",
		  "text": "Hämatom",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_12"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_12",
		  "text": "Myokardinfarkt",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_13"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_13",
		  "text": "neurologischer Schadenvon 1 oder mehr ASIA-Graden",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_14"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_14",
		  "text": "Nonfusion",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_15"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_15",
		  "text": "Pneumonie",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_16"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_16",
		  "text": "neuer neuropathischer Schmerz",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_17"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_17",
		  "text": "Druckulzera",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_18"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_18",
		  "text": "Lungenembolie",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_19"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_19",
		  "text": "oberflächliche Wundinfektion",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_20"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_20",
		  "text": "systemische Infektion",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_21"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_21",
		  "text": "HWI",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_22"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_22",
		  "text": "Wunddehiszenz",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:complication_23"
			}
		  ],
		  "type": "choice",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:complication_23",
		  "text": "andere",
		  "required": true,
		  "repeats": false,
		  "answerOption": [
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:1",
				"display": "kein behandlungswürdiger Einfluss"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:2",
				"display": "erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:3",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:4",
				"display": "invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:5",
				"display": "signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitätengefährdendes Ereignis)"
			  }
			},
			{
			  "valueCoding": {
				"system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
				"code": "answer:complications-SAVES-V2:6",
				"display": "Tod als Folge"
			  }
			}
		  ],
		  "enableWhen": [
			{
			  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:postsurgery_complications",
			  "operator": "=",
			  "answerBoolean": true
			}
		  ],
		  "enableBehavior": "any"
		},
		{
		  "code": [
			{
			  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
			  "code": "question:death_date"
			}
		  ],
		  "type": "date",
		  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/questionnaire:dwg_clinical_form:spine_followup/questions-group:Therapie-Follow-Up/question:death_date",
		  "text": "Todeszeitpunkt",
		  "required": false,
		  "repeats": false
		}
	  ]
	}
  ]
}

